<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>玩物丧志 on i0Ek3 的银河系</title>
    <link>https://niter.top/pt-cn/categories/%E7%8E%A9%E7%89%A9%E4%B8%A7%E5%BF%97/</link>
    <description>Recent content in 玩物丧志 on i0Ek3 的银河系</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://niter.top/pt-cn/categories/%E7%8E%A9%E7%89%A9%E4%B8%A7%E5%BF%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小米平板 5 Pro 伪开箱</title>
      <link>https://niter.top/pt-cn/posts/xiaomi-5-pro/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niter.top/pt-cn/posts/xiaomi-5-pro/</guid>
      <description>第二次买平板，第一次还是在二手市场花了 500 大洋买了一个海关罚没的全新 Google Nexus 7 II（wifi 版），真是让我刷机刷到疯狂啊，但这期间也隔了将近六年了吧，这次便再来探探情况。
这次买平板的主要目的是自己一直心心念念的需求，看 pdf 文档和视频娱乐，但犹豫要买小米还是苹果，所以先下单了小米平板 5 Pro 试试水，结果，把玩了不到 20 分钟，申请退货。因为我发现，自己根本没有自己心心念念的需求，最多只是虚荣心罢了，所以也就没有继续下单苹果了。可能后面个人需求再次变化时，会再次选择一款吧，Who cares？
开箱 不管咋说，虽然退货了，但我也拍了一些照片，就做一次伪开箱好了，下面上图（拍照水平有限哈）：
现在会越来越喜欢在京东购买电子产品了，尤其是首发的，但是小米的首发简直就是跳水板的存在，坑到极限。但不知道为什么，这款平板却一直没有降过价，行吧。在京东买东西最主要的就是方便，拿货方便，退换方便，也就是售后还是有保障的。
你看，这个包装，好像 Mix 2 当年的包装，还算中规中矩，包括里面的布局，也没有什么太多的新意，但也还过得去。选了白色，没有为啥，随机选的，通常我更喜欢黑色，耐脏。手里的手机也差不多都是黑色，沉稳，商务。充电盒子我压根都没拆，也没拍照，所以这里没有展示。
这屏幕的感觉还是不错的，虽然我第一眼看到的是“边框好大”，然后又去翻 iPad 的边框，嗯，其实还是可以接受的。
开机界面的 logo 略有变化，这个真值 200w ？
设置吧，还是一贯的小米 MIUI 的风格，通常我会将刚到手的小米设备解锁并刷成欧版 MIUI，但是这次我没有去找，就是简单体验下，因为在我看来，手机和平板的体验还是不同的，平板更多的是服务娱乐，所以系统方面一定要便利，这方面国内 MIUI 版本相对会更占优势。
说实话，其他的 app 我都没有认真体验，除了自带的这些，就是简要看了下拍照，基本满足需求，但不要有太多的期望。
试了下分屏，不够随意，只能分三个档位，左边右边和中间，都是等分。网页的显示似乎优化的不够好，bilibili 直接下载了手机版的，看起来还行，和自带的 HD 版本略有差异，可接受。
分屏看文档，初看还是很不错的，但是后面发现，文档不能同时编辑，只能编辑右边的，很怪，也不知是不是我操作有误。
单屏看的话，pdf 格式的文档都还算舒服，编辑也很随意，没有买电子笔，手指划的，挺好的。做笔记啥的还是买个笔吧，用的着。因为我的定位就是看文档和娱乐，所以，我有没有笔不是很重要，体验和观感很重要。
后面其实还录了一段视频，能够体验下音质和屏幕播放的感觉，等我搞清楚如何上传视频，我再放过来看看通过 shortcodes 可以实现在 markdown 中播放 bilibili 的视频。
  .aspect-ratio { position: relative; width: 100%; height: 100%; }        总结 整体就是这些，手感方面我觉着一般，背板确实有些割手，但背板的质感平庸；单手握持肯定会重，两个手长时间拿着也很变扭，长时间使用平板的人最好可以买个支架；屏幕的质量我觉着是没有问题的，也没有仔细检查是否存在屏幕质量问题；音质我觉着很好，也没有听过其他平板的，所以觉着这个就挺好的；看文档完全满足我的需求，我不打游戏，最多看看视频，所以这个需求也满足；至于刷机，平板我觉着不像手机，如果后面可以刷机，我也愿意尝试。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N1 刷机记录：不能当盒子的 NAS 不是好矿机？</title>
      <link>https://niter.top/pt-cn/posts/fx-n1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niter.top/pt-cn/posts/fx-n1/</guid>
      <description>TL;DR 如果不想听我啰嗦，可以直接下载固件按照相关教程自己刷机。当然，我的教程里会包括一些注意事项，万一正是你需要的呢？
 固件下载（几乎不用下载额外的固件以及软件了）：https://cloud.189.cn/t/aUr6RzNrIbaa（访问码：6e4b） 小钢炮官方教程：https://rom.nanodm.net/N1/n1-fw-install-guide.md Armbian 刷机教程：https://www.right.com.cn/forum/thread-335609-1-1.html OMV NAS 刷机教程：https://www.right.com.cn/forum/thread-342164-1-1.html Volumio 音乐服务器刷机教程：https://www.right.com.cn/forum/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=330503 CoreELEC 游戏主机刷机教程：https://www.right.com.cn/forum/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=331363  正文 我于 7 月 7 日在套路多上以 125 的价格拿到了年轻人第一台二手 N1，比起“0元购”以及爆仓后的 50 软妹币，简直是贵哭了好吗？好吧，虽是二手，但整体成色还是可以接受的，自己开心(心疼)就是了呀。
在盒子回来之前，我其实已经做了很多的功课，比如下载好所有的固件（访问码：6e4b）先，做好启动优盘。不过优盘真的很挑，找那些不太知名、 USB 2.0 接口、8G 的就行，一上一个行。
于是第二天，便开开心心的带着盒子去了单位。一到单位，我便一顿操作猛如虎，年轻人根本把持不住，结果就是只能刷进去电视盒子系统，其他系统一个都刷不进去，卒。
 Two thousand years later&amp;hellip;
 此时已经到了午饭后，我又折腾了一番，哈哈哈哈，奇葩的很，N1 根本没打算给我面子，照着教程做了很多遍结果还是很拉垮，算了吧，散了吧，就此结束吧，我要放弃了。
13:20 左右，拉出对面大姐赠送的折叠床，埋头睡去。此时睡在旁边的欢哥问我，睡着了吗？答曰 Nei！怎么睡的着呢？眼睛虽然闭着，但脑海里还是在想着如何解决这倔强的塑料壳，肯定是我哪里的步骤出了问题。虽然思绪万千但也不能影响午休，算是及时止损吧。
 其实我一直在怀疑是不是我 2.9 RMB 买的公对公数据线有问题，事实证明根本不是。你看，你还在怀疑，你还在质疑。
 14:20 午休结束，简单忙完手头的工作，继续开始折腾这牛逼坏了的塑料盒子。在我把 N1 接到路由器上后，情况略有好转，因为之前都是接着我桌子下面的交换机。另一个，我的笔记本上装了测试版的 Windows 11，并且装好了 ADB 工具（我将其复制到 /System32 文件夹下），但怎么也连不上设备，后来的后来，还是直接将 ADB 工具拷贝到 C 盘的某个位置，直接在命令行里运行才解决的。
此时，已经可以正常安装小钢炮并进行刷机了，看到刷机完成那一刻，年轻人留下了幸福的眼泪。当然了，这一切也得感谢欢哥的帮忙，尤其在我拔下刷机线的一瞬间他手忙脚乱的将优盘插入 USB 口中，害得我差点重新刷机。
我们一阵笑意，正好吹来凉爽的风，内心的世界是如此的平静与丰腴，年轻真好。
说点重要的事情吧 其实上面那些话都是废话，下面呢我就来说说刷机过程中遇到的一些问题及注意事项。
如果你要刷入电视盒子系统，而且你的盒子是原系统，那么你要准备以下几个物件：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
