<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>想法 on i0Ek3 的银河系</title>
    <link>https://niter.top/pt-cn/tags/%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
    <description>Recent content in 想法 on i0Ek3 的银河系</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://niter.top/pt-cn/tags/%E6%83%B3%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>跟风的 2021 年个人总结</title>
      <link>https://niter.top/pt-cn/posts/2021-summary/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niter.top/pt-cn/posts/2021-summary/</guid>
      <description>难得晚睡，看推上说，大家要快写总结，不然 2021 就要过去了，才发现自己浪费了很多时间，所以打开 Typora，写下了这篇跟风的总结。大概还是总结过去，展望未来。
应该还是在推上看到的一句话，如果你不觉着过去一年里的你很蠢，那么你这一年根本没有学到东西。用来形容此时的我，再恰当不过了。不过我确实学到了东西，也觉着过去一年里的自己是有多么蠢又或者不蠢，白马非马而已，没有什么是绝对的。
那过去的一年里我做了什么呢？
去年年底我加入现在的单位，服役于综合办公室。就如同你们所知道的，我在这里什么都做，唯独不做我专业的事情。即便打着高层次人才的口号进行的招聘，也不过是个幌子而已。你的专业在这里一文不值，我想要利用我的专业帮忙给单位带来一些便利，似乎也是一件奢侈的事情。单位的人不能理解，我只需要一个能干活的人就好了，你有再多的技能，还不都是打些材料、接听电话而已，有何可嚣张的？真是不知者无畏啊，我也懒得计较。好在，这过去的一年里我辗转了好几个科室，可以说是认识了形色之人，锻炼了自己识人的本领，也练就了如何在工作中更好地”自动化“，以及如何拒绝那些虚与委蛇。
如果要展开具体的工作细说，其实是大可不必的，因为你做的工作没有任何认可度，即便有，做好了也不是你的功劳。最奇葩的是，这些工作还不能不做，做不好还有人等着批评与指责你，美名其曰给你传授经验。所以，这样的叙事完全可以省略，不如来说说在工作中，我到底学到了什么，哪些是值得分享与借鉴的。
你可以做个听话的执行者，即上级要求你做什么，你无需多言，尽管做就是了。一来省去了自己辩解与生气的成本，二来上级也认为你很有执行力，愿意服从党的安排。因为你知道你的辩解会徒增烦恼，上级不需要你有多么地有主见，只需要你听话。所以我学到了什么？那就是该闭嘴的时候就闭嘴，说太多容易招来祸患。尽管有些时候你明知道某些事情是错误的，但是在当下的”大局“里，你做个沉默者远远利大于异见者。当然，对于你自身可控的情况和态势下，做个绝对的掌权者本就无伤大雅。
你要做一个抽象的接口，具有灵活性。工作可忙可闲，做出的质量也可好可坏，全都在你个人的变通。不一定非要碍于某个限制，既折磨自己，也折磨别人。如果你能够变通，自己轻松又快乐，别人的情绪也差不到哪去，”一石二鸟“，何乐不为？
你的时间很多吗？没错，在这个单位，我的时间相对会多出很多。什么叫相对？就是相对其他企业或者其他工作而言，我有相对可控的时间支配权。当然，单位的其他人也是如此。只不过，大多数人囿于八卦聊天、喝水吃茶以及浪费时间。那我是怎么做的呢？带本书或者打印的资料留在桌子上，空闲时就翻看几页；或者构思自己的代码流程，画画草图；做个计划或者浏览最新的科技新闻，总之，无聊也有趣。倒不是说我的做法就一定是多么地正确或者一定好于他人的偷闲，只不过是不同人的不同阶段罢了。对于我这个年龄段的人来说，我更赞成利用好闲余时间，而不是任意挥霍，毕竟技术的充盈定然好于短暂的享乐。
其实还学到很多，只不过完全赘述过来实属浪费时间，有意者可去我的 GitHub 参考我之前写的文章，那里也介绍了很多，大家各取所需就好。而接下来，我想谈一谈在过去一年里，我还有哪些做的不好的、需要改进的地方。想必很多人都比较喜欢这个环节，自我承认的困惑。
容易先入为主以及快速否定，这其实是一个很大的问题了。虽然这也不是我第一份工作了，但第一份工作以来的那种痞气在我身上丝毫未减。就是每当别人说个什么事情，我可能脑子都不带动一下就要回绝对方说做不到，等到和对方争到面红耳赤才松口答应一试，像极了远古时代的自我保护策略，生怕自己受到半点伤害。好在过去一年里游于在多个科室，见过形色人与事，也就慢慢放松了警惕，可以试着不先拒绝别人，而是先听一下对方的观点，再做打算。虽有改观，但确实还需要加强，努力改进。
不懂如何优雅拒绝虽和上面形成矛盾，但也确实存在。无端的接受只会徒增工作量和烦恼，不懂优雅拒绝就是累死自己的最后稻草。策略其实和上面是一致的，你可以不着急回复对方的话语，思考一番再做打算。而不是无脑接受或者拒绝，既然别人开的了这个口，要么真有求于你，要么真有幺蛾子。你想明白了总比一股脑豁出去强得多，既维护了自己的形象也照顾了别人的感受，别人也会敬你三分。当然，那些 Dog Pussy 就根本没打在人数里的，这种的无脑拒绝也是没毛病的。所以，还是要更多地学着三思而后行。
自己还有一个非常蠢的地方在于，容易自陷和多想，这是大忌啊！某些工作可能不是很单纯的工作，或者某些行为夹杂了很多其他目的，但是根本就没必要过多猜想。贤者自明，有何可怕？反倒是你顺着那些猜想，只能让你越陷越深，既影响心绪也影响工作，实在要不得啊。所以看开点，并且不期望本无瓜葛之事，你会自在很多。所有人，都需要改进。
以上只是我在工作中的情况，毕竟我的生活和工作是分开的，所以还有一部分是专门用来描述下班后的个人生活里的状况，我姑且将它称作提升吧。
下班后的时间少的可怜，虽然上班里已经夹杂了一些我下班后要做的任务，也算是有效利用时间，也能更快地在下班后开展我的其他工作。
过去一年里，我下班后的主要时间基本都用来学习了。从最开始的机器学习和深度学习，到中途的算法练习，以及后面的系统架构师和 Golang 学习，占据了我下班后的大部分时间。这些学习也是分阶段的，基本上每个阶段维持 3 个月左右，跟着我的个人计划不断变化，总之一直都在坚持着。虽然学习成果可能并没有多么地突出，但是这个行为被自己感动了。作为终身学习的践行者，我认为自己算是入门了。毕竟学习是一个过程，而不是一种状态。
那过去一年里下班后的学习让我学到了什么吗？知识肯定是有学到的，只不过运用偏少，几乎都为理论学习。学到的东西可能隐落在多个地方，等待着线条的联络，互联成网，融会贯通。不能有机地将这些知识结合在一起，是我需要改进的地方。但好在很多知识的学习像是开辟了新大陆，很多之前我仅了解皮毛的东西，如今再看就茅塞顿开，那种感觉就像给嘴里送上一勺芝士味的炼乳一样，叫人爽爆。如果说记录，那 GitHub 的提交记录就是最好的证明。
另一方面，过去一年里我可能写了一些代码，相较于之前，算不上提升巨大，但的的确确是有提升的。加之中途系统架构师的学习，让我对项目的规划以及设计有了新的理解，并且开始以此为基础进行设计迭代项目，是个好的迹象，虽然还是一团糟。
过去一年里，我开始喜欢记录，关于代码的想法或者其他想法，写成待办清单或者就是简单的记事，算是小小灵感的收集，最终再汇总出来成为某个能见得上或者见不上的东西，又或者压箱底。就像我喜欢哼的那些小片段一样，都是一个个灵感，一定要积累下来，记录下来。
当然，下班后的大部分时间我用来学习，也还有一小部分时间我用来娱乐了，比如找个电影或者电视剧（美剧或者其他好看的剧，国产就算了），一边放松一边学习口语，乐此不疲。当然，这也是很重要的调味剂，希望日后可以一直保持。
那如果说不好的方面，还是有的。比如，自己懒于动手，导致某些关键技巧还是生疏、卡壳，此种态度需要积极改变。另一个就是自控力相对较弱。当我有明确目标时，即便我在有网的电脑前也很难分神，但是在周末那种无约束的日子里，我很难让自己集中起来，容易跟着感兴趣的事件漂移，造成自己的计划或者行动力落后，虽无伤大雅，但长久以往定会出大错，要改。容易自我成就。遇到某个难题时，无法深入地探究，找到一点线索后就觉着自己很了不起，赶快想要奖励自己一番。或者有时候迟迟无法开展某项工作，有拖延症。比如，我的 GitHub 里到现在还有好几个空项目，仅有名字和想法，没有代码的空壳子。缺少长期的激励机制。就像番茄时钟一样，每 25 分钟休息 5 分钟，会让你更有精神和注意力。而我的工作更多地在于一鼓作气，尽管中途可能已经很疲倦，甚至完全没有了想法，但还是死磕，既浪费时间也没有产出，却不自知。这些的种种都是我自身的问题，可能还有很多我没有列出来的，但做好一项就已经很不容易了，所以，让我们慢慢来改变吧，坚持很重要。
说到坚持，我很自豪的说，对于某件事情，倘若我真要去做，我就会一直坚持到底，很少放弃。比如之前的健身，坚持了 2 年，几乎是每天都去，风雨无阻。比如前段时间的雅思词汇学习，每天坚持学习 20 个左右，一直坚持到 3000 多个单词学完，没有任何一天中断过。再比如京东的京豆签到，虽然后来因为实在太少而放弃了，但是我坚持的最高记录是连续一年（具体我忘了，但是没有中断过）。我想表明的是，如果你下定决心要做某事，一定要坚持，不要两天打渔三天晒网。
过去总结完了，那就该展望一下未来了。
说实在的，我对我现在单位的工作的展望几乎为零，因为看透了这里的规则和交易，只要保证事件可追溯，组件基本可用即可，别无他求。但我对自己接下来的展望还是有的，分为以下几点：
 代码方面，肯定是希望自己能够独挡一面，可以进行独立需求的开发，写出更健壮、性能更好的代码，多多参与开源项目。更具体地就是深入学习 Golang，做到游刃有余。 技术方面，肯定是希望自己能够更加全面（全栈），深度和广度并存，做个 T 型或者 π 型技术人。多学习和参考其他公司或者个人的案例，并学以致用。 软技能方面，对自己所学要有文档的输出，增强沟通能力（可能该项是我唯一在目前单位还有所展望的），为以后的独立开发做铺垫。 身心方面，要积极参与体育活动，保证睡眠，适当冥想，提升个人境界。  这几点虽然还不够具体，但也足够说明我接下来的努力方向。做技术是一种情怀，虽然在这里没有人会欣赏，但学会自我欣赏也很重要。你只有不断努力、提升自己，让自己去见更优秀的人，才能变得更优秀。对了，最后来个鸡汤吧，是真实案例。B 站上的一位 Up 主，自己大学学的是管理工程，大二开始接触编程，毕业也只去了一个很小的公司，但是如今六年过去了，他拒绝了 Google 开出的 43 万美元的 Offer，留在当前的公司。他从一个什么都不会、完全没有任何背景的非科班学生，到现在的大牛，经历了很多，也算是给了我们提醒，你的努力真的足够吗？
好了，基本到结尾了。总的来说，2021 年还算不错，因为经历之前本无机会经历的事情，看开了很多也学到了很多，这一段经历很宝贵，哪怕后面再无机会待在这里，也算是一种恩赐，我很感激。以及在 2021 年里遇到的这些小伙伴，给了我莫大的帮助和鼓励，真的很感谢你们。而对于 2022 年，我也很期待，我准备好去面对新的挑战和去见新的朋友，也更期待自己有新的变化，让我们拭目以待吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
